人生遊戲：28歲Quit份工，你會點玩

裝備：
i.)一百萬港元資金
ii.)Degree
iii.)香港的士司機牌
iv.)本身加拿大雙重藉，可隨時閃人,但家人全部係香港

前提：
i.)長遠唔想係香港再番份狗工
ii.)唔會呢一刻用天價買埋D on9樓，而家買完就等於將成世既命運放上賭檯

我知香港係一個對累積資產好好既地方,但亦都知道無番咁上下收入同埋資產,同加拿大比，心目中月入8-10萬，資產要1000萬先叫有OK D 既生活,要長期係度過人世就絕對慘過做狗

大家會點玩呢個GAME去maximize自己既財富/生活？

師兄會點打？

冇野玩

去加拿大供樓
完

首先入曬一球入馬會先

你呢手牌 的確係可以成為人生贏家
首先 有冇女朋友 屋企負擔如何

傻啦 d樓平過香港就等如值得買咩
若果樓主唔打算自住 外國分分鐘放租賣樓半年都無人問津

使唔使養家？比家用？
結左婚未？

Lm

每個月比屋企人$4000，因為屋企有兩個兄弟分擔
有拍拖未結婚
d錢而家都係放係銀行收息，2厘幾，係叫抵到通漲

因為個市而家咩都貴，黎緊打算月供領匯/小注跟david webb 買高息低負債細價股

最重要嘅意向又唔講想點

例如係咩？
做野方面我想上網開個小網站賣野因為不限地域時間，閒時揸下的士搵外快又為興趣

100萬，一個月都未夠3000蚊回報

degree 28 歲，非專業人仕最多3萬一個月

基本上你都係等捱半世

做生意又冇包賺既

月入8-10萬，最少要40歲政府專業人士

1000萬，要老豆老母留兩層樓比你先有機會。

樓主都係發個夢繼續努力番工啦。

有冇私樓

你呢手牌其實好多人都有

只不過最後攞晒去買幾百萬嘅樓

大把人有
呢點啱

我都知資金太少，如果而家就有500~1000萬買盈富基金收息都解決到基本需要
私樓老豆老母有，不過唔關我事

無錯，睇人買樓就知。。。100萬首期都未撚夠

咁後生有一百個 算係咁

買哂匯豐收息

又曬命 又有人覆 撚狗咁撚

去d 最窮但生活基本需要齊既國家做大爺，但我覺得你都唔會走既
最後都係搵番份工

女朋友，玩 or真係會結婚

大食細，揸住依手牌周街呃女拍拖，跟住財色兼收

收夠你本身一球變十球，壓注公用股退休

利物浦 自己滲透下

其實就快3張，有100萬，但得個degree而且非專業人仕，無其他專業cert, 加上無物業， 響香港只能過叫正常生活，咁唔算曬命啦。

識玩 梗係加入民x聯 只要講下D 九唔搭八嘢 違背下良心 一個唔該入埋垃圾會 fat fat 啦！

港爆之後

係香港買兩層樓, 供完佢
賣一層, 搬去加拿大買一層
收住租咁過退休生活

823現價唔抵入，等年尾入939

佢可能係ive出黎做緊1.2k文員仔

屌 我degree 都冇

剩係個的士牌都3百幾萬啦
租比人袋皮幾一個月

司機牌

得一百個仲要無其他收入都唔知做得d乜，想點玩

我同你差唔多 年紀背景 除左我冇一百萬同埋得車牌之外

父幹
利申28，銀行得30k

除咗加拿大户藉之外唔算父幹吖

然後拎起買利物浦

除左個國籍外好似都無乜特別
個國籍打飛機多過實際用途啦

去加拿大開鋪
賣燒蠔
菜肉包

啲人仲話一手好牌

唔差lo
但唔算好好
都好過好多人既

退休

一球買收息股
的士牌的收租
做自己想做既野

唔係因為平
係因為到外國平退休已經好過香港

利:澳洲留學生

個市無咁多一個月10厘既機會
如果炒3-4厘波幅咪陣係全職睇市
不過朝9晚5唔洗迫車
個的士牌出租當保底
如果唔玩股票淨收息
咪出去搵freelance做

直接去加國

加拿大部份地方既樓，同香港一樣咁貴

你老豆有冇家業留比你 冇既話 其實你香港加拿大都係咁玩 就係繼續做 但100萬識玩其實可以有20-30厘一年都得 當然方法你自己諗

去加拿大
放棄香港所有野把啦

捐哂D錢佢 財散人安樂
買張單程機票去死左都無人知既地方過流浪生活

9up

去回歸大自然

屋企兩個人 單身25歲 偽專業人士
月入連被動收入暫時50k

資產1000萬不等 視乎價格
預期30歲年收入百幾萬

可以點玩

先問自己係咪個怕悶嘅人
如果係，認真用一兩年時間去搵自己真正想做嘅係咩
唔一定要用興趣搵錢，但一定要keep 到用嚟做生活意義
所以係on9 嘢都可以做興趣的

同埋到咗30歲，男人心境都會開始變，到時嘅決定又會唔同，但多數較長遠

呢兩年，做下投資，唔賺錢都唔好拎自己資產總值跌

香港做野，加拿大炒樓

我係你會過加拿大發展 我都想有加拿大籍，走唔甩炸

1）100萬 曼聯
2）搵第二份工

完

係加拿大做野租平平地地方住/同朋友夾租慳錢

再外國儲左d錢番香港樓價平d咪買樓

至於如果想結婚生仔 咪長居外國囉

最緊要都係邊度生活得開心d 同埋如果有生仔女打算咪個度住囉

探索下個世界有咩自己有興趣
用1-2年時間去發掘
先將錢字擺埋一二邊先
28歲100萬對好多人來講已經有好好既條件

如果你想用100萬搵更多既錢既時侯
呢問題已經唔純粹係點玩
而係點投資 點賺更多既錢

去搵富婆包養

閃人

同你差不多 好你少少 但選擇左買樓

香港的士司機牌

Easy mode

唔好睇少的士司機，唔少行家搵唔少錢，睇你識唔識門路，非黑的

咁就叫曬命

移民去英國

以為自己出post

年齡身家學歷同樓主一樣，不過揸英國passport

其實28歲點樣靠自己搵100萬番黎？

的士牌，大有作為

我相信唔少係呢個情況
香港好在無咩tax,自己地頭又易揾工，仆街在無錢就含得撚
外國好在窮人未去到要含撚，衰在工作難有上升空間，tax rate 又高，股票capital gain 都要tax...

好多瞎撚睇錯的士牌 樓主最多咪quit左份工再去揸的士，一百萬對而家改善生活質素冇乜用，最多叫有個首期買樓，但買完一樣要番工做奴隸

做左5年野 捱多5年
到時唔洗上黎問就會知道可以做啲咩

係唔係專業人士？
英文好流利？

如果兩樣都唔係，你係加拿大嘅生活唔會容易。一百萬港紙唔係好多錢。加拿大好啲嘅城市例如溫哥華多倫多樓價都唔係好平。同埋加拿大唔容易搵到野做。

我都想知

利申28無父幹

"唔會呢一刻用天價買埋D on9樓"

100萬咁少錢，買樓?
講得degree啫係非專科喇，0技能，俾你去到加拿大咪係又做乞衣
發少D夢，聽日準時翻工喇

開間Trading 公司
運貨去美加，做埋 Forward 集運

走啦 仲做 ？ 繼續裝備自己 繼續上來問點玩手牌 直至...

當22大學畢業，平均每月草1.4萬就得，唔係冇可能

每月儲14k,家月4k。即係fresh grad 月入30k up

呢個數其實好少，因為咩資產都貴，現實係眼見香港真係大把人一早有。。。

點解會有呢個諗法？

咁你有無一百萬流動資金， 再有隨時可以移民去外國國籍？
無你就收皮先啦 不過放心 好多香港人都無
唔好咁離地 人地話走就走， 你得？ 咁仲唔叫曬命
都唔知你挨幾多世先得 港豬們

Fake Taxi Hong Kong

人地有得揀 真係逃到出去呀 你地呢？
揀都無得揀呀 唔好同我講咩Working Holiday 旅行呀
呃鳩自己架炸 仲敢覆人討論
完撚全唔同Level 人地贏在起跑線 笑死我 知唔知醜

揸的士，完

屌9啲客lo

再入埋党

中國千人斬

每人對於曬命個條線唔同啫
你可以唔同意，我都可以有其他睇法
佢依個case根本好多U grad pg grad嘅都係咁

一百萬話多唔多
建議你可以搞下小生意先

exactly,我係同學入面已經係梅果班，唔少已經上緊岸（ie 家庭月入>10萬，資產>300萬)
絕對唔係晒命，我講出黎都已經比人笑，呢個post 只想理性討論，唔想divert左

一百萬拎買加拿大樓
做Uber 鍾意幾時跑單都得
有加拿大藉仲有咩要討論

爬緊post 學starman係IB 泊D 資金入債券，每月有穩定收入比左家用先，有無師兄用緊？

食老綜

始終加拿大重稅，又無人無物，皮費重，想係香港累積多d 資產做backup 先

賣左個的士牌， 而加值500 萬？
500+100 =600 萬

渣 600 萬cash ， 仲要呢到班連登公屋專家教你生活 ？

根本依家香港地拎住一球嘢都只係濕濕碎，行出街都唔敢大大聲講出黎
結論：樓主你係依度出post無用，依度好少人會有共鳴，見你多身家過佢地就話曬命

樓主好有錢

無長期高資金飯票都咪諗係外拿大生活，樣樣都係稅

司機牌都值幾球嘢？

賣咗的士牌 5球到
現在唔賣 過多一排跌到落三球
渣六球 做加拿大人算
19 20年香港危危地 過咗21年先翻香港

exactly

我都28，quit左份工，但我得幾皮

Sor 自膠
得一球， 就算鳩數

比拎綜援好少少而已

人地講緊有的士駕駛執照

所以你fresh grad 真係30k up?
30k up既工我只係諗到政府AO,機師，律師，ibanker 。
咁樓主都好撚勁

其實大把人有一百幾十萬有外國國籍
但都係咁繼續喺香港捱貴樓
多數因為喺香港捱先儲到錢
喺外國稅重 需然生活有質素
但係做嘢好少會俾個華人做上司
最多俾你做中層 稅高做到退休冇乜儲到錢
無得搞 完

100萬好快玩完
如果有樓收租, 28歲提早退休,
你點玩都得

100萬 大灣區買層樓就無咗，你有無其他技能可以唔洗翻工就生存到？如果有，可以去大灣區住，買架車日日去自駕遊好過，住香港唔好玩的

笑死 前面好多人都以為樓主有的士牌

好一般啫，唔打工可以點？做老闆？炒股？

平過4000美金
每日買1粒bitcoin等運到
當bitcoin升過8000美金的話
每周沽1粒bitcoin

高不成低不就
返工啦柒頭

Ching 你都幾mean wo

成班垃圾寫明係司機牌都分成係的士牌，咁嘅閱讀能力梗係冇1,000,000啦

去台灣咪夠咯

其實都係
如果去台灣做返啲國際金融行業都幾好住好洗
不過做得呢啲工無論你喺邊個國家都冇乜話唔駛OT

有錯請指正

一百萬ALL IN小米，然後做健身PT、游泳教練、減肥教練(私人個隻，當然要牌就考牌先)接下FREELANCE既所有職業

返加拿大買屋番hea工算啦

婆仔式咁投資保本好快玩完
係走既快 拎住加拿大藉去美國做野都好方便 加拿大而家東岸仲有機會 西岸不了

一百萬放銀行收息，仲要得2厘

有咩高見，因為要穩，黎緊慢慢先打算買債同收息股

23歲畢業 做5年野
一年儲20萬 已經有一百萬啦
未計投資 資產增值

28歲 得100萬，無咩特別技能
其實都係打份牛工算罷啦

去加拿大玩幾年回流返香港算9數啦

100萬好多咩

買架車正常少少都去左10萬、20萬

再一年洗20萬，都玩到4年

重點：點運用個100萬

的士司機牌同degree唔難有

exactly,無咩人講過個重點

同感...

我呢排都諗緊呢個問題，結論都係打工儲錢投資，最後都要靠資產增值其實

去做鴨囉，又有得爽，又有錢收

100萬真係無咩用
買收息股無用 賺息蝕差價
買bonds又低liquidity 要hold到尾先有賺
行申：我背景同你差不多

一年儲20萬
即一個月要儲1.67萬
計埋比家用，交通，食飯支出

fg要30k?
樓主講明非專業工，請問非專業有咩工fg可以有30k?

Sales

咁唔洗fg
中五/中六畢業都得啦，唔好話18歲出黎做野，做到28有兩球現金?
全世界都做 sales咩，全世界都個個月跑足數袋幾皮人工咩
緊係有人得，但唔好講到好似係大部份人都得，個個月穩袋幾皮係極平常嘅時咁樣

有幾難

搵唔難
問題係咁多開支
點儲?

做sales無3皮以上 做咩sales
我同你講 波鞋街賣波鞋 名牌sales 化妝品sales 全部都有30k+ la
依家做office 先會得萬幾蚊人工
但有班人係鐘意做白領 無計

Btw 大學出黎可以sell d專業d既野
2-3個月上左手 搵到客 出30k 一個月真係唔難

我明
唔少fd做 sales但基本上只限旺區先 keep到個個月有呢個數(當然好嗰個月係可以有4/50k都唔奇)
但只係想講呢啲唔係大比率嘅數字
講到阿豬阿狗都其實唔難咁樣